傳解放軍出兵協助封城 空軍於武漢上空撒消毒粉 政府稱為謠言

【武漢肺炎】傳中部戰區空軍在武漢上空播撒消毒粉液 官方闢謠

即時中國

撰文：彭琤琳
2020-01-23 16:00
最後更新日期：2020-01-23 16:01
新型冠狀病毒肺炎肆虐武漢，該市市長直言已進入「戰時狀態」，疫情防控指揮部宣布全市23日早上10時起所有公共交通工具暫停運營，機場及火車站的離開通道亦暫時關閉，呼籲市民無特殊原因不要離開武漢，恢復時間另行通知。

眼見疫情態勢嚴峻，內地網上傳出「中部戰區空軍今天會在武漢上空開始播撒消毒粉液」的消息。不過官方隨即否認，指消息為謠言。

官方指「中部戰區空軍會在武漢上空開始播撒消毒粉液」的消息是謠言。（微博）
官方指「中部戰區空軍會在武漢上空開始播撒消毒粉液」的消息是謠言。（微博）

微博及微信群組流傳出兩則消息，一則稱「今天下午五點至九點，大家千萬不要出門，全市轉運發熱病人到定點醫院。切記切記。以免造成感染」；另一則稱，「中部戰區空軍今天會在武漢上空開始播撒消毒粉液，請大家不要出門 也不要買外面放的東西 ，如果買了拿回家 多洗多泡！」內媒其後引述武漢市官方核實稱，兩則消息皆為謠言，呼籲公眾不信謠不傳謠。

自稱茶飲能防控新型病毒 當事人被立案調查

此外，福州一個自稱「中醫健康保障服務機構」的公眾號，日前發布了一篇文章《重大通知！新型冠狀病毒肺炎疫情侵襲，99會員速來免費領取「防冠I號」茶飲，可防可控！》。

不過在22日，該公眾號又發布聲明表示，該茶飲對防治新型冠狀病毒並無可防可控作用。該健康機構相關負責人表示，此為向會員贈送的茶飲，之前的文章「表述不當」。目前文章已被福州市晉安區市場監管局責令刪除，當事人則因涉嫌發布虛假廣告的行為被立案調查。

Wfc

中共一定唔會撒消毒幫人民
撒毒藥屠城或者會信

下次掟炸彈

空軍用核彈都仲合理

掉個核彈落去都冇人反對啦下話

轟炸機？

唔係消毒粉 係毒粉

防冠I號

粉塵炸彈

消毒粉滅病毒，d病毒有宿主點滅

明明掉炸彈 點會誤傳變消毒粉

宿主唔再存在 隻病毒咪死囉

唔係消毒粉，係抗幅射鹽

首先消滅宿主

直接撒老鼠藥

孟德拉效應：好似記得以前有個城市叫武漢

以毒攻毒，灑毒粉滅絕武漢人，減少病毒傳播

全力支持黨中央止暴制亂
盡快恢復武漢社會秩序

老解唔係特殊構造,一樣可以被傳染,而且一件瀨嘢,全軍報銷嘅可能仲大.

過多排應該會咁

出空軍就空投核彈ga la,唔會係消毒粉咁兒戲

冇物資食糧運入去的話唔頂到好耐

咩嚟

砒霜粉

Push. 係謠言就更加要push. 無新聞自由就係抵你死。

不如撒白磷粉

same ask

支那投入生化武器，無哂支那狗咪無事囉

武漢 ➡️ 武胡

下次變到咁

支国邏輯：放毒粉，毒撚死曬武漢人咁咪無事囉

武漢封鎖喺歷史上可能大過柏林封鎖

長春武漢圍城

下次就係炸彈啦

武漢鎖左網未?

你話老解撒卑麻粉 屠城我就信

自發行動 所以唔計